西九故宮館展出設計圖 市民踩設計太現代：使咁多錢...失敗！

位於西九文化區的香港故宮文化博物館首日展覽於尖沙咀中港城展開，現場展出8幅包括設計概念圖、剖面圖和數幅博物館效果圖等共8幅圖片，並設有一個博物館模型。展覽早上場面冷清，整個早上只有數名市民到場參觀，在場工作人員數目比參觀者更多。

周遊世界各地博物館的吳女士參觀展覽後形容博物館外型普通，沒有看到展出100年歷史展品的感覺，亦未能做到文化區地標，批設計太現代、太高科技，直指設計師嚴迅奇感到失望，「作為香港人，唔會以擁有（故宮）博物館係自豪嘅事」。她指，市民遠望博物館就應有氛圍，知道能看到北京的文物，而非現代化展品，認為香港有能力投放更多資源，做得更好，「使咁多錢...其實係失敗」。

對於內部設計，她認為二樓中庭連接三樓的樓梯設計「堅離地」，因為樓梯會作展示之用，即是會讓人停留和坐下，會阻塞通道，「以前文化中心裡面樓梯都預人停留、坐，坐坐下就唔畀人坐，（因為）有人開餐」，擔心日後將出現管理問題。

對於當局聲稱博物館能遠眺大嶼山，吳女士直批「高估人嘅肉眼」，指「尖沙嘴海濱有入錢嘅望遠鏡」，可以觀看景色，而且博物館觀景的位置不大，遠看亦沒有意思，「咁講我屋企可以望到成個港島啦」。雖然當局明言有關項目設計不會作大改動，只會作出微調，吳女士反駁只要有心，相信仍能修改設計。

紙皮箱

乞兒兜

我都覺

真係成紙皮箱咁撚樣
成個館設計想表達啲咩

星期日菲傭多個好去處

整到咁既樣，九成又係啲風水野

蛇陣之一?

有睇最新個集銀魂動畫就明

證明所謂香港故宮真係無文化

衰過文代博物館

似係

一啲都唔故宮

起碼故中國建築風格啦

我初初仲以為佢會照返故宮咁設計

咁咪幾靚囉，完全唔明設計到咁現代feel做乜鳩

起哂角又古靈精怪，九成九又係中共d邪物

之前唔係話仿紫禁城外形架咩
係咪驚左支聯會

設計到成隻蛇蛋咁

故宮 = 北平京師

香港 = 南蠻

點可以一樣?

咁就唔好叫故宮館啦

反證我地同支那中原皇朝無乜關係

共產黨心諗一國不能兩個皇宮，邊會俾香港起多個皇宮

話唔係都唔信

係就好
六四可以轉場

廢老好去處

洗咁多公帑, 好心就整靚啲啦

咁似洗手盆

好似戲院嘅爆谷兜
都唔知個設計師想點

北京故宮：紫禁城遺址
台北故宮：大量珍貴歷史文物
香港故宮：
除左Cap水我諗唔到有乜用

無記錯嘅話個設計係想設計到似個鼎

明國或清國皇帝都無黎過香港

都唔明起故乜撚野宮

支那北平故宮最珍貴既野, 去晒台北

支那個故宮, 自己都係得個殼...

佢有乜撚文物可以運到落黎我地呢個南蠻部落?

鼎狀 => 頂撞

又真係好啱意境

有冇風水師傅分析下最新香港格局

個設計真係
一個國際級既博物館計設都咁肉酸
果個嚴迅奇 好屎啵

睇埋個plan先

笑左

對比國外啲藝術館真係

例如台中嘅國立美術館

歌劇院先岩

有冇plan啊 同Render睇下
Facade 睇唔出有幾故宮

咁似我屋企個貓砂盆

我覺得博物館最重要係睇佢個plan同入面既空間，外型反而其次

金盆洗手局

有何玄機?

睇吓日落時景色會係點？

成個飯盒咁

新起既建築
叫乜撚野「故」宮
慳返d錢派畀市民好過啦
交津真係畀乞衣都唔要
乞衣一日都唔只乞300

好靚

故宮整到咁係做咩

咁撚似玩貪食蛇個粒野

掠水既野你地識條春咩

你地又話似洗手盆又話似乞兒兜又話似紙皮箱我都唔覺得似

其實係根本唔知似乜！

人地外國求其一個都靚過去
仲未講根本無展品

唔係cap水邊個信

幾靚有日系風格

喂紙皮都得
咁condom都得啦

成日話冇地起樓 屌你老母又會有地起呢啲無聊野囉

好hea喎

一忽都感受唔到喎
志蓮淨院好好多

是撚旦啦
無眼睇

董建華年代果個西九慨念好似真係有用黎起樓
之後就再重新黎過

起碼都咁樣啦

冇地從來唔係重點

銀魂

白哂哂，做乜9

你係咪飲撚醉咗？

唔講間野設計得好唔好，啲市民既批評真係好on9，博物館一定要設計得古典？洗唔洗成座故宮起出黎呀

哇屌啲rendering柒到

古典啲又有咩問題？「故」宮喎

泥頭車

求其搵個讀緊archi 學生都靚過呢張垃圾. 政府咁樣又唔知可以貪到幾多錢

到時唔高科技你又話人哋落後，真係比你地講哂

咁撚樣都叫設計 我是鳩但畫個正方型又話設計

個concept係咪屎兜樣? 接撚哂中共d屎屎尿尿.... 2017仲起d咁撚樣嘅

一個設計 有好多唔同人嘅睇法同批評 你可以話佢樣衰 核突 你亦都可以話佢好靚 譬如話 有人鐘意三角形 有人鍾意正方形 但係鍾意正方形嘅人唔可以質疑或者胡亂批判一啲鍾意三角形嘅人 人人都有自己嘅睇法同意見 鍾意三角形嘅人如是 正如設計呢個建築物嘅人 你都唔可以胡亂去批評佢嘅設計 呢啲代表唔尊重 正如故宮一樣 可以用嗰啲現代嘅嘢去表達 亦可以行用古色嘅嘢已表達 人人想表達嘅嘢唔一樣 設計嘅嘢唔一樣

地理位置先係姐，外形設計冇乜關係

你估設計一個建築物好容易咩 我都係讀建築設計嘅人 要設計一個建築係好困難 見到你哋呢班咁嘅香港人 笑而不語 你唔可以話呢個建築設計係錯或者啱 有冇諗過背後建築師嘅辛苦 由一張白紙 幾筆幾筆畫上去 用電腦整3d圖 要畫圖則 你估容易咩 知唔知道要花費幾多時間 見到大家嘅留言真係感嘆

似日本溫泉沖涼嗰張膠凳反轉咗

設計得public building就預咗會有反對聲音
點都要對公眾交待
如果你要感嘆啲外行人唔識嘢要笑而不語
我諗public project唔係好啱你

大學library級設計

有時設計完仲要俾政府批，唔批又設計過，上網搵過下

建築師，舊野同佢以往既作品style 都差唔多

現代既建築設計，中國傳統既室內空間

每個設計背後都有佢既意思同理念，大家批評前可以先睇多d，唔好因爲見到咩就話咩 都係一個原因點解設計係香港生存唔到，但呢個設計...靚唔靚，好唔好就真係見人見智

到時港島望過去見到舊咁既野真係完全唔起眼
近睇叫特別，遠睇就得返一舊野

有一大埋意思同理念
但唔靚
咁同食物整到好靚，但唔食得有咩分別？

所以靚唔靚真係見人見智 食物都總有人鍾意食同唔鍾意食，何況又唔係唔食得，佢都要起喇 逼你食

同啲平面設計師同普通人講 typography 一樣

靚唔靚真係要睇埋佢個plan先知

我覺得幾靚喎，正方型就唔得？
咁嗰個玻璃三角形係咪都要摺埋佢？
上邊成班牛屎佬眼光咁

點設計都無所謂啦，呢舊嘢既真正效能只係為咗掩護地底既軍事設施姐

羅浮宮個玻璃三角下面係咪住左批外星生物

設計得辛苦就包靚架啦咩on9

中國傳統空間邊有咁複雜，又唔同層數有唔同面向咁⋯⋯明顯脫晒軌

化寶盆

嚴迅奇呢條友D作品全部都柒下柒下 講到好有特色但完全睇唔出 (未計出到嚟仲會貨不對版)

你咁脆弱嘅話就唔好做呢一行喇。就算去到principal級啲設計都會被批評。你以為做得辛苦就一定有收穫？用一兩個星期甚至幾個月設計嘅野，如果個客唔buy, 其他bid嘅人設計比你好，你做得咁辛苦就係得個桔。

只係讀緊都就咁睇唔起人，咩笑而不語。做呢啲public project 其中一樣係要照顧到周邊俾佢影響到嘅人，聽行外人嘅意見。

唔鍾意就唔鍾意架啦, 審美從來都係主觀
有得迫人講靚架咩....

鳩吹一大堆IDEA又點

同講一大堆女權主義、身體自主, N多篇論文
其實係去做雞有乜分別

一開始, 呢舊死人野就唔諮詢, 強行起

根本無人想要所謂「故宮」既存在, 更無人需要D乜柒建築師設計

設計左出黎, 又樣衰

比人屌係好正常

呢個真係笑撚死人

辛苦就唔屌得?
你收得錢整得柒咪屌囉
仲要好話設計呢d野無話啱同錯
屌你呢個設計係整比人用
淨係得起嗰個打飛機話起得好有撚用咩

唔知點解好match

繼西九高鐵墳塋之後，棺槨都要落葬了

有d似有集star wars個架野

可能係風水陣
好似會展咁

又唔係全部, 不過真係一啲啲, 有啲無特別(e.g. 689住果度/某啲商廈)

習大大會葬係西九

客觀嚟講個設計真係樣衰

我想問黎睇故宮 我望大嶼山黎做乜9？

故宮d垃圾適合放入紙皮箱

起呢舊垃圾不如起返座大啲既科學館同歷史博物館好過啦 而家咁撚細

中國北方 = 燒牛屎
香港 = 華夏正統

唔好咁毒成日掛住睇漫畫喇
出下街 望下四周圍有乜啦

香港都唔係華夏

台灣先係

正！

香港邊度有得賣?

設計埋D垃圾出黎
仲要收錢

香港嚴迅奇 台灣李祖原 兩個一擔擔

最on9係香港起，要睇故宮就去北京啦

要睇故宮就去台北

北平根本無野睇

咪又係抄外國建築大師